<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lives on Topology2333&#39;s Blog</title>
    <link>https://Topology2333.github.io/life/</link>
    <description>Recent content in Lives on Topology2333&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://Topology2333.github.io/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一篇文章和一点回忆</title>
      <link>https://Topology2333.github.io/life/%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%9B%9E%E5%BF%86/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Topology2333.github.io/life/%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0%E5%92%8C%E4%B8%80%E7%82%B9%E5%9B%9E%E5%BF%86/</guid>
      <description>好久之前的文章了，在《萌芽》上看的。不看斯杂志，仅借自同学手。初见时很是心动，反反复复地读，到此也渐淡忘。直到最后一段网课时翻出来转载一次，亦没细看：仅作为表面上的留念罢了。
而至今我甚至认为己为一薄情者，大约只是不断 不断地逃避，戏谑化亲密关系，公式化机械化地去解构去砍断温情，把任何关系都肢解得七零八落，而获取内心自以为的平静。卑鄙啊卑鄙。
即使常常自诩自我剖析，也总是停留在格式的层面，好似情感的部分从来无法插手思考一样。即使是在这篇文章行进之时，这种矛盾的情绪仍强烈地冲击着我的大脑，而我将我的键盘、我之所思让位给无聊的、冷冰冰的语句评述。
这究竟是一种什么状态呢：这种自我鄙夷的态度。这种即使写一篇小小的博客也要摆出前因后果的那种严肃感，又带有将自己对象化的优越感：自上而下的。终于要动起来了吗 也许还是意识流 但这次不会那么难看 会加上标点符号 会组织成一些句子 究竟导火索 或者不好叫导火索 叫导文索吧：是什么呢？或许是Koala2HKG在公众号发的《往事并不如烟》罢 可又感觉完全不仅源此：从在京城思踌着或要留京过年到疫情突发被撵回乡 路途又一波三折 夹杂着家人对我的不合群的批判 以及自己的反思 再到归家途中感受到同行者的温度 却又有一种迷失的痛苦 及至最后归家 社区人员的一通电话三天隔离变成七天 苦苦等待 而这是最后一天隔离：啊，明天就自由了 可自由又是怎么一种感觉呢 我始终有一种被困在囚笼里的困窘 原因或许又不仅仅于此吧：七天来的关在房间里，每日能听到一中传来的熟悉的铃声：或许我不该对它进行评价，但我记得在校的时候 第一次换成这个铃声以来我就不甚喜欢这个新铃声 但现在听起来又是一种什么感觉呢 我说不上来：它绝对不是怀念，或者我直观的心理不承认我在怀念它抑或是怀念一切 可是重新每次回听都有一种想冲回去自习的冲动 我需要正视一切历史 我能从家家户户规律性的锅碗瓢盆敲打的声音 定期传出来的 炒的菜 抽的烟 还有我最喜欢闻的各式各样的 每次带给我不同惊喜的沐浴露的味道 一个高中生居住的社区：这是很机械的、硬邦邦的表达&amp;ndash;可我确实也是硬邦邦地插入这个社区之中：这个大学生。我在自己给自己构造的叙事环境里给我的角色创造了不被接纳的异邦人的tag 只为了划清界限来审视我的历史 审视我自己
我确实还活着 但我还是一如既往地活在自己的想象里。我还是那么惧怕接纳陌生的东西，尽管把自己置身于陌生却无济于事：陌生的陌生。为自己搭建的一个草草应付陌生的平台，而终于避开了直观的畏惧而逃到一种令畏惧畏惧的安僻里。在今天我发现镜子里反射的光线都精确地呈现着我所构想的模样 于是我开始害怕 我知道我的上一个复制体又精确地死去，死于一种他自己创造的精确的 高于自身的陌生的审视中 我渴望打破这种无穷无尽的复制延伸 复制延伸的囚笼 打破了相对的自由 又有自己设置的新的一层相对的自由 魔幻的感觉呐
我打心里鄙视说怪话，但是现在恢复正常了又不知道怎么精确地表达了。
那我只好说：看看这个人吧，他好无聊啊，花了这么久时间任凭自己胡乱地写下一堆奇怪的东西却又不认可它们还把它们放出来，就好像擤出一把鼻涕不合上餐巾纸却打开着晾干（奇怪呐奇怪，就纯粹当对着无形的敌人打了一拳吧
焚尸年代的爱情 我们拼命划桨，奋力与波浪抗争，最终却被冲回到我们的往昔。——弗朗西斯·斯科特·菲茨杰拉德《了不起的盖茨比》
你是谁？
屈原《离骚》“曰黄昏以为期兮,羌中道而改路”。《孔雀东南飞》焦仲卿与刘兰芝殉情“奄奄黄昏后，寂寂人定初。我命绝今日，魂去尸长留”。宋人姜夔《扬州慢》“渐黄昏，清角吹寒，都在空城。”想来古时，黄昏都与悲伤、别离甚至死亡脱不开干系。
未来黄昏。夕阳斜斜落下。缆车站前，恰好背光，稀稀落落人影，像回光返照的垂死之徒。该亮的暗了，暗到如史前洞窟；该暗的又亮了，亮到似烈焰红唇。彼此谁都看不清，更似一团模糊的墨迹或鲜血。阿暮靠近她，风夹着烧焦烟尘，吹来她头发丝里气味，像葳蕤又像蒲公英。他离她仅十五厘米，她没注意他的脸，也未见他嘴唇蠕动，更没听到他问的“你是谁”？
阿暮跟着她往前走，狗尾似的草穗摩擦膝盖和裤腿，留神不要踩中动物粪便。缆车站的屋顶瓦片剥落，墙面露出灰霾般水泥底色，台阶前数十只鸟雀觅食，皆不畏人类脚步，除非野猫抵近。衰败如罗生门的背后，却是一阶重峦叠翠山坡。夕阳浇在半山腰，金色与绿色颜料混合，似抹了焦糖布丁的画布。
二十年前可非这番光景。本城居民坐地铁或驾车而来，游客们从大海彼岸甚至地球另一端飞来。通往市区的街道、动物园，还有这片小广场，日夜人头攒动，周末更要排起长队。孩子们拉着气球，看山下放起焰火。情侣们手牵着手，看山上升起孔明灯，深夜间蔚为壮阔。
自动扶梯已停了七年，阿暮爬上缆车站的楼梯。她不曾回头看他。她穿着白色衣裙，背后腰间布料的褶皱，随着臀部与大腿线条变幻。她手挽沉甸甸的大袋子，走上三楼索道绞盘。高空缆车起点，每隔十秒，便有一节车厢进出。从前每节车厢都坐满了，有二人世界，也有一家三口，更有同窗四人行。有的孤零零独自上山，半空跳下缆车自杀。那样的死，总好过躺在病床中了却残生。
缆车包厢来了，像全封闭的鸟笼，四面八方透明。她跳上去，稳稳坐下，驾轻就熟。玻璃门关闭刹那，阿暮也上来。头顶索道，响起电流与机械摩擦声。斜上方四十五度角，缆车徐徐升起，牵引往晚霞与落日的方向。他坐在她对面，略有紧张，手搓衣角，脚踩钢化玻璃。不经意低头，已是郁郁葱葱山坡，一线溪流欢快地跌下来，汇入污水与死尸横流的城市渠道。
这些年，第一次有人陪她坐缆车。他的面色苍白，四肢纤细，肩膀削瘦。她的双眼并不羞怯，将他从头到尾打量，窥到他的忧郁、敏感、脆弱，而且病弱不堪。初见吗？不晓得。
缆车一节节攀升。夕阳顽强留在天空。她从手提袋中掏出一本书，慢慢翻着。书很大，精装本，女生两只手才能托着，但很旧，霉烂气味。书页滚动沙沙，像深秋山上的落叶声，多了几毫克油墨味。阿暮弯腰低头，看她一小截裸露的脚踝，古瓷器般光滑。她膝盖上的图书露出封面，竟是《安娜·卡列尼娜》。
这本书我看过，他憋了好久才说。
她意外抬头，书本掉到地上。有那么一瞬间，好像脚底玻璃消失，衣裙飘飘的安娜·卡列尼娜，无声坠落百米下的深渊，香消玉殒，连同伏尔加河畔的初雪淤泥。他从玻璃上捡起书，送回到她手里。书本交接，手指尖微微触碰，两人体温都很冷。她把书本抱在怀里，像抱着死后的安娜，淡淡说了声，谢谢。
他问，哪来的书？自从人们把书都送进焚尸炉，再也难以找到这样完整的精装本，据说这是冬天取暖的好燃料。
她说，有人发掘出上个世纪的图书馆遗址，我只捡到这本书，别的都送去烧了。
阿暮问，这本书里你最喜欢谁？或者，最讨厌谁？
沃伦斯基，她的回答很干脆。
他心有灵犀点头问，你住在山上？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life-返乡</title>
      <link>https://Topology2333.github.io/life/%E8%BF%94%E4%B9%A1/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://Topology2333.github.io/life/%E8%BF%94%E4%B9%A1/</guid>
      <description>现在是2022年11月30日八点二十四分。我坐在寝室的椅子上，身边是已经收拾好的柜子和近乎一干二净的桌子，敲下这句话。 我之所以难得如此悠闲地敲我的博客，是因为我不打算今天走，而明天能不能走又是未知数。一种名为尽人事听天命的感觉令我心安理得。 11月30日08：41，已经出去的同学发来出租车上拍的路景并表示车内空气闷的莆一级别的。
11月30日06：06，本部十混一为阳性并封控。本部人开始逃跑。
11月30日00：10，沙河校区十混一阳性公布。
11月28日晚至29日凌晨，导员催命似地赶人。
11月28日下午16：34，一位家长发现D字头停运并发在家长群。
11月27日下午16：19，我采购完大量生存物资并到达宿舍电梯口。
时间追溯至更早，我打算留长时间在此地。
情况大致如上。 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
